\section{Pārājik'uddeso}
\label{par}

\begin{intro}
  Tatr'ime cattāro pārājikā dhammā uddesaṁ āgacchanti.
\end{intro}

\setsubsecheadstyle{\subsubsectionFmt}
\pdfbookmark[2]{Pārājika 1}{par1}
\subsection*{\hyperref[disq1]{Pārājika 1: Methunadhammasikkhāpadaṁ}}
\label{par1}
Yo pana bhikkhu bhikkhūnaṁ sikkhāsājīvasamāpanno sikkhaṁ appaccakkhāya dubbalyaṁ anāvikatvā methunaṁ dhammaṁ paṭiseveyya, antamaso tiracchānagatāya'pi, pārājiko hoti asaṁvāso.

\pdfbookmark[2]{Pārājika 2}{par2}
\subsection*{\hyperref[disq2]{Pārājika 2: Adinn'ādānasikkhāpadaṁ}}
\label{par2}
Yo pana bhikkhu gāmā vā araññā vā adinnaṁ theyyasaṅkhātaṁ ādiyeyya, yathārūpe adinn'ādāne rājāno coraṁ gahetvā haneyyuṁ vā bandheyyuṁ vā pabbājeyyuṁ vā coro'si bālo'si mūḷho'si thenosīti, tathārūpaṁ bhikkhu adinnaṁ ādiyamāno ayam'pi pārājiko hoti asaṁvāso.

\pdfbookmark[2]{Pārājika 3}{par3}
\subsection*{\hyperref[disq3]{Pārājika 3: Manussaviggahasikkhāpadaṁ}}
\label{par3}
Yo pana bhikkhu sañcicca manussaviggahaṁ jīvitā voropeyya, satthahārakaṁ v'āssa pariyeseyya, maraṇavaṇṇaṁ vā saṁvaṇṇeyya, maraṇāya vā samādapeyya “ambho purisa kiṁ tuyh'iminā pāpakena dujjīvitena, mataṁ te jīvitā seyyo”ti, iti cittamano cittasaṅkappo anekapariyāyena maraṇavaṇṇaṁ vā saṁvaṇṇeyya, maraṇāya vā samādapeyya, ayam'pi pārājiko hoti asaṁvāso.

\pdfbookmark[2]{Pārājika 4}{par4}
\subsection*{\hyperref[disq4]{Pārājika 4: Uttarimanussadhammasikkhāpadaṁ}}
\label{par4}
Yo pana bhikkhu anabhijānaṁ uttarimanussadhammaṁ att'upanāyikaṁ alam'ariyañāṇadassanaṁ samudācareyya “iti jānāmi, iti passāmī”ti, tato aparena samayena samanuggāhīyamāno vā asamanuggāhīyamāno vā āpanno visuddhāpekkho evaṁ vadeyya “ajānam'evaṁ āvuso avacaṁ jānāmi, apassaṁ passāmi, tucchaṁ musā vilapi”nti, aññatra adhimānā, ayam'pi pārājiko hoti asaṁvāso.

\medskip

\begin{center}
Uddiṭṭhā kho āyasmanto cattāro pārājikā dhammā. Yesaṁ bhikkhu aññataraṁ vā aññataraṁ vā āpajjitvā na labhati bhikkhūhi saddhiṁ saṁvāsaṁ yathā pure, tathā pacchā, pārājiko hoti asaṁvāso.

\smallskip

Tatth'āyasmante pucchāmi: Kacci'ttha parisuddhā?\\
Dutiyam'pi pucchāmi: Kacci'ttha parisuddhā?\\
Tatiyam'pi pucchāmi: Kacci'ttha parisuddhā?

\smallskip

Parisuddh'etth'āyasmanto, tasmā tuṇhī, evam'etaṁ dhārayāmīti.
\end{center}

\begin{outro}
Pārājikaṁ niṭṭhitaṁ
\end{outro}

\clearpage
